罷韓投票前夕 韓國瑜突稱為防疫 高雄進行「封城演習」

高雄市長韓國瑜決定下個月進行兵推，還拋出醫護普篩，種種行為引發綠營議員的反彈，批評都是有計劃性的鋪陳，想假防疫之名阻擋罷免投票。立委管碧玲也質疑，韓國瑜出席的"高雄民間防疫聯盟"記者會，成員和口罩禁止出口時，連署要求捐贈防疫物資支援武漢的成員高度重疊。議員高閔琳也批評韓國瑜意圖製造恐慌封城秀，建議改名「封城秀．急」！

國軍化學兵深入左營區社區全面消毒，敦睦艦隊官兵染疫，造成防疫壓力，高雄市長韓國瑜強調未雨綢繆，決定5月3日兵推演練，4月底就要先模擬。

韓國瑜提到，「如果在社區感染之後，會不會讓我們整個在處置過程手忙腳亂，不知道，所以兵推是一定要做的。」

前一天，自稱「高雄民間防疫聯盟」的團體在市府大樓召開記者會，韓國瑜臨時通知親自出席，接受聯盟提出的訴求，隨後拋出醫護普篩議題。

對此民進黨高雄市議員黃文益指出，「他們組成份子成員許多都不是這次防疫相關工作的專業人士，這樣子的防疫聯盟的組成，（所提訴求）市長真的要照單全收嗎？」

還有麻醉醫師在臉書上砲轟，議會代表人民的聲音質詢你不接受，這個莫名其妙的民間防疫聯盟給的建議，你卻照單全收。

民進黨高雄市議員陳致中也說，「突然從天上掉下來一個民間防疫聯盟，得到市長局長所有市府官員（參加），幾大訴求七大訴求全部照單全收，我想各位市民朋友看得很清楚，這個背後到底什麼目的。」

而這個「高雄民間防疫聯盟」也遭立委管碧玲質疑，和1月要求捐贈防疫物資支援武漢，發起聯署聲明的成員高度重疊。質疑韓國瑜和這群人要幹什麼？令人背脊發涼。

民進黨立委管碧玲表示，「成員當中有六個，是那個連署聲明裡面的成員，那這連署聲明的主張，是非常對台灣非常不利的。」

高雄市議員高閔琳更質疑，韓市長假防疫、真政治，恐怕一切都是陰謀論，臉書PO出一張kuso圖片，幫韓國瑜換上日本和服，諷刺他操作封城秀，該改名「封城秀急」。

高閔琳認為，「韓國瑜市長為了反制罷韓，不惜急於上演一齣封城大秀，我建議韓國瑜市長乾脆改名叫做『封城秀急』，防疫不是兒戲也希望韓國瑜，不要再次造成市民恐慌。」

陳致中則說，「市長這個是封城三部曲，第一個就是製造恐慌裡應外合，好像說民間聲音市府都配合是第二招，第三招就是真封城擋（罷韓）投票的嘛。」

封城秀急

封城榜